省港盃大捷瓜分30萬 郭家軍振人心

2019年01月11日

省港盃大捷瓜分30萬
郭家軍振人心

「我在台灣看到教練用大聲公，想不到我也有機會。」郭嘉諾（前）的感染力，不單是球員，連球迷也感受到。資料圖片

【香港勁揪】團結人心，就是足球魅力。港足近年每創佳績，令香港人振奮，激情的「風車sir」郭嘉諾化身白武士，團結球隊，領軍在香港大球場再演一場經典賽事，球迷籲「坐正」，對球員來說，勝利更是年輕戰友共同成長的印記；至於30萬元獎金，也不及這場勝仗珍貴。

記者：禤家民

相關新聞：食指大動：前港帥韋特抵日又嘆拉麵

上屆省港盃，郭嘉諾帶領港足B隊出戰，隊長張志勇入球吐烏氣，收服「壞孩子」卓耀國，領港足重奪失落多年的省港盃，郭嘉諾的名字亦開始響亮。菁英發展教練保域斯陣前離任，郭sir再次臨危受命，帶領41屆以來最年輕的港足，擊敗了擁有多位中超、中甲球員在陣的廣東，主場一戰更是大勝4:0。球迷也模仿郭sir的「大風車」慶祝，更在球場高叫「坐正」。

帶領港足周三蟬聯省港盃，郭嘉諾（箭嘴示）賽後被球員拋起。資料圖片

球迷高呼「坐正」，盼郭嘉諾正式出任港足主教練。資料圖片

胡晉銘（左）與羅梓駿（右）兩位正副隊長助攻助守，均是球隊無名英雄。資料圖片

陳偉豪：坐正時機未到

郭sir賽後謙稱：「球迷應該是覺得我累，想我坐下。」事實上，他計劃在三月報考專業教練資格，惟屆時若要再臨危受命領軍戰U23亞錦外，牌照事宜就要推遲。港足前隊長陳偉豪認為，這時候未必是郭嘉諾「坐正」的好時機：「嘉諾sir近年帶領青年隊的成績相當突出，他善於凝聚球員，令球員拚命，這點與金判坤相似。但成年隊需更多戰術配搭，需更多時間浸淫，嘉諾sir始終教練經驗仍淺。」偉豪認為，這時候讓郭嘉諾「坐正」，對後者也會有壓力：「對嘉諾來說可能進步空間大，但若成績欠佳，對他或會打擊很大，還是給予香港教練更多時間吧。」

在郭sir帶領下，團結而有活力就是這支港足的優勝之處。在胡晉銘被調離場後接過隊長臂章的羅梓駿指，球隊的拼勁、默契和主教練郭嘉諾的激勵是致勝關鍵：「我們年青、有拼勁，每人都肯多走一步。」他又指這支港足大部份隊友是從小就一起合作，互相熟識，有利發揮。

相關新聞：每日一評果：香港足球之道，叫加路連山道

鄭兆均興奮一夜難眠

翼鋒鄭兆均更在賽後興奮到睡不着，他說：「我們幾個，Tiger（播磨浩謙）、家榮（謝家榮）等也睡不着，一直Whatsapp談論比賽。」同年齡層的球員，不少在各梯隊已合作，一同成長，而U23已是最後的青年級別，在「成人禮」前的勝利來得格外甜美。「我們97、98、99年出生的球員，可以一起贏得省港盃，可能是唯一的機會，我們亦做到了，所以心情仍未平復，仍在熱血當中。」鄭說。

同效理文的余煒廉去年夏天意外地落選亞運大軍，今次省港盃，教練仍是郭嘉諾，這個冠軍不能彌補亞運的遺憾，也總算能證明自己。三月的U23亞錦外，煒廉當然不想錯過，只要能上陣，就會盡展所長。

港足成功衞冕省港盃，將瓜分30萬元獎金。但此時此刻，獎金雖珍貴，但也不及郭嘉諾與職球員為我們香港帶來的經典時刻珍貴。

本報訊

下一則
下一則
食指大動：前港帥韋特抵日又嘆拉麵 (亨少)

食指大動：前港帥韋特抵日又嘆拉麵
每日一評果：香港足球之道，叫加路連山道

我依家至知播磨係tiger
仲諗緊凱景個tiger咩料成日比人笑佢廢

對球員來說，勝利更是年輕戰友共同成長的印記；至於30萬元獎金，也不及這場勝仗珍貴。

港足成功衞冕省港盃，將瓜分30萬元獎金。但此時此刻，獎金雖珍貴，但也不及郭嘉諾與職球員為我們香港帶來的經典時刻珍貴。